<?xml version = "1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<!-- Generator = WuFeed Gen-->
<rss version="0.91">
<channel>
		<title><![CDATA[CABB :: Verset biblique du jour]]></title>
		<description><![CDATA[Tous les versets bibliques du jour selon le CABB]]></description>
		<link>http://www.emploicameroun.org/rss/091.xml</link>
		<lastBuildDate><![CDATA[18/07/2019 ? 22:23:43]]></lastBuildDate>
		<generator><![CDATA[WuFeed Gen]]></generator>
		<image>
		<url><![CDATA[http://localhost/digitra.io/modules/dailyquot/img/rss_dailyquots.gif]]></url>
			<title><![CDATA[Versets du jour]]></title>
			<link><![CDATA[]]></link>
			<description><![CDATA[CABB :: Versets du Jour]]></description>
		</image>
		<item>
			
								<title><![CDATA[La raison du plus fort est toujours la meilleure.]]></title>
			
								<link><![CDATA[18.html]]></link>
			
								<description><![CDATA[La raison des plus forts.]]></description>
			
								<author><![CDATA[]]></author>
		
								<pubDate><![CDATA[2019-07-22]]></pubDate>
		
							</item>
		<item>
			
								<title><![CDATA[13.1&lt;br&gt;Il y avait dans l'Église d'Antioche des prophètes et des docteurs: Barnabas, Siméon appelé Niger, Lucius de Cyrène, Manahen, qui avait été élevé avec Hérode le tétrarque, et Saul. &lt;br&gt;13.2&lt;br&gt;Pendant qu'ils servaient le Seigneur dans leur ministère et qu'ils jeûnaient, le Saint Esprit dit: Mettez-moi à part Barnabas et Saul pour l'oeuvre à laquelle je les ai appelés. &lt;br&gt;13.3&lt;br&gt;Alors, après avoir jeûné et prié, ils leur imposèrent les mains, et les laissèrent partir. &lt;br&gt;13.4&lt;br&gt;Barnabas et Saul, envoyés par le Saint Esprit, descendirent à Séleucie, et de là ils s'embarquèrent pour l'île de Chypre. &lt;br&gt;13.5&lt;br&gt;Arrivés à Salamine, ils annoncèrent la parole de Dieu dans les synagogues des Juifs. Ils avaient Jean pour aide. &lt;br&gt;13.6&lt;br&gt;Ayant ensuite traversé toute l'île jusqu'à Paphos, ils trouvèrent un certain magicien, faux prophète juif, nommé Bar Jésus, &lt;br&gt;13.7&lt;br&gt;qui était avec le proconsul Sergius Paulus, homme intelligent. Ce dernier fit appeler Barnabas et Saul, et manifesta le désir d'entendre la parole de Dieu. &lt;br&gt;13.8&lt;br&gt;Mais Élymas, le magicien, -car c'est ce que signifie son nom, -leur faisait opposition, cherchant à détourner de la foi le proconsul. &lt;br&gt;13.9&lt;br&gt;Alors Saul, appelé aussi Paul, rempli du Saint Esprit, fixa les regards sur lui, et dit: &lt;br&gt;13.10&lt;br&gt;Homme plein de toute espèce de ruse et de fraude, fils du diable, ennemi de toute justice, ne cesseras-tu point de pervertir les voies droites du Seigneur? &lt;br&gt;13.11&lt;br&gt;Maintenant voici, la main du Seigneur est sur toi, tu seras aveugle, et pour un temps tu ne verras pas le soleil. Aussitôt l'obscurité et les ténèbres tombèrent sur lui, et il cherchait, en tâtonnant, des personnes pour le guider. &lt;br&gt;13.12&lt;br&gt;Alors le proconsul, voyant ce qui était arrivé, crut, étant frappé de la doctrine du Seigneur. &lt;br&gt;13.13&lt;br&gt;Paul et ses compagnons, s'étant embarqués à Paphos, se rendirent à Perge en Pamphylie. Jean se sépara d'eux, et retourna à Jérusalem. &lt;br&gt;13.14&lt;br&gt;De Perge ils poursuivirent leur route, et arrivèrent à Antioche de Pisidie. Étant entrés dans la synagogue le jour du sabbat, ils s'assirent. &lt;br&gt;13.15&lt;br&gt;Après la lecture de la loi et des prophètes, les chefs de la synagogue leur envoyèrent dire: Hommes frères, si vous avez quelque exhortation à adresser au peuple, parlez. &lt;br&gt;13.16&lt;br&gt;Paul se leva, et, ayant fait signe de la main, il dit: Hommes Israélites, et vous qui craignez Dieu, écoutez! &lt;br&gt;13.17&lt;br&gt;Le Dieu de ce peuple d'Israël a choisi nos pères. Il mit ce peuple en honneur pendant son séjour au pays d'Égypte, et il l'en fit sortir par son bras puissant. &lt;br&gt;13.18&lt;br&gt;Il les nourrit près de quarante ans dans le désert; &lt;br&gt;13.19&lt;br&gt;et, ayant détruit sept nations au pays de Canaan, il leur en accorda le territoire comme propriété. &lt;br&gt;13.20&lt;br&gt;Après cela, durant quatre cent cinquante ans environ, il leur donna des juges, jusqu'au prophète Samuel. &lt;br&gt;13.21&lt;br&gt;Ils demandèrent alors un roi. Et Dieu leur donna, pendant quarante ans, Saül, fils de Kis, de la tribu de Benjamin; &lt;br&gt;13.22&lt;br&gt;puis, l'ayant rejeté, il leur suscita pour roi David, auquel il a rendu ce témoignage: J'ai trouvé David, fils d'Isaï, homme selon mon coeur, qui accomplira toutes mes volontés. &lt;br&gt;13.23&lt;br&gt;C'est de la postérité de David que Dieu, selon sa promesse, a suscité à Israël un Sauveur, qui est Jésus. &lt;br&gt;13.24&lt;br&gt;Avant sa venue, Jean avait prêché le baptême de repentance à tout le peuple d'Israël. &lt;br&gt;13.25&lt;br&gt;Et lorsque Jean achevait sa course, il disait: Je ne suis pas celui que vous pensez; mais voici, après moi vient celui des pieds duquel je ne suis pas digne de délier les souliers. &lt;br&gt;13.26&lt;br&gt;Hommes frères, fils de la race d'Abraham, et vous qui craignez Dieu, c'est à vous que cette parole de salut a été envoyée. &lt;br&gt;13.27&lt;br&gt;Car les habitants de Jérusalem et leurs chefs ont méconnu Jésus, et, en le condamnant, ils ont accompli les paroles des prophètes qui se lisent chaque sabbat. &lt;br&gt;13.28&lt;br&gt;Quoiqu'ils ne trouvassent en lui rien qui fût digne de mort, ils ont demandé à Pilate de le faire mourir. &lt;br&gt;13.29&lt;br&gt;Et, après qu'ils eurent accompli tout ce qui est écrit de lui, ils le descendirent de la croix et le déposèrent dans un sépulcre. &lt;br&gt;13.30&lt;br&gt;Mais Dieu l'a ressuscité des morts. &lt;br&gt;13.31&lt;br&gt;Il est apparu pendant plusieurs jours à ceux qui étaient montés avec lui de la Galilée à Jérusalem, et qui sont maintenant ses témoins auprès du peuple. &lt;br&gt;13.32&lt;br&gt;Et nous, nous vous annonçons cette bonne nouvelle que la promesse faite à nos pères, &lt;br&gt;13.33&lt;br&gt;Dieu l'a accomplie pour nous leurs enfants, en ressuscitant Jésus, selon ce qui est écrit dans le Psaume deuxième: Tu es mon Fils, Je t'ai engendré aujourd'hui. &lt;br&gt;13.34&lt;br&gt;Qu'il l'ait ressuscité des morts, de telle sorte qu'il ne retournera pas à la corruption, c'est ce qu'il a déclaré, en disant: Je vous donnerai Les grâces saintes promises à David, ces grâces qui sont assurées. &lt;br&gt;13.35&lt;br&gt;C'est pourquoi il dit encore ailleurs: Tu ne permettras pas que ton Saint voie la corruption. &lt;br&gt;13.36&lt;br&gt;Or, David, après avoir en son temps servi au dessein de Dieu, est mort, a été réuni à ses pères, et a vu la corruption. &lt;br&gt;13.37&lt;br&gt;Mais celui que Dieu a ressuscité n'a pas vu la corruption. &lt;br&gt;13.38&lt;br&gt;Sachez donc, hommes frères, que c'est par lui que le pardon des péchés vous est annoncé, &lt;br&gt;13.39&lt;br&gt;et que quiconque croit est justifié par lui de toutes les choses dont vous ne pouviez être justifiés par la loi de Moïse. &lt;br&gt;13.40&lt;br&gt;Ainsi, prenez garde qu'il ne vous arrive ce qui est dit dans les prophètes: &lt;br&gt;13.41&lt;br&gt;Voyez, contempteurs, Soyez étonnés et disparaissez; Car je vais faire en vos jours une oeuvre, Une oeuvre que vous ne croiriez pas si on vous la racontait. &lt;br&gt;13.42&lt;br&gt;Lorsqu'ils sortirent, on les pria de parler le sabbat suivant sur les mêmes choses; &lt;br&gt;13.43&lt;br&gt;et, à l'issue de l'assemblée, beaucoup de Juifs et de prosélytes pieux suivirent Paul et Barnabas, qui s'entretinrent avec eux, et les exhortèrent à rester attachés à la grâce de Dieu. &lt;br&gt;13.44&lt;br&gt;Le sabbat suivant, presque toute la ville se rassembla pour entendre la parole de Dieu. &lt;br&gt;13.45&lt;br&gt;Les Juifs, voyant la foule, furent remplis de jalousie, et ils s'opposaient à ce que disait Paul, en le contredisant et en l'injuriant. &lt;br&gt;13.46&lt;br&gt;Paul et Barnabas leur dirent avec assurance: C'est à vous premièrement que la parole de Dieu devait être annoncée; mais, puisque vous la repoussez, et que vous vous jugez vous-mêmes indignes de la vie éternelle, voici, nous nous tournons vers les païens. &lt;br&gt;13.47&lt;br&gt;Car ainsi nous l'a ordonné le Seigneur: Je t'ai établi pour être la lumière des nations, Pour porter le salut jusqu'aux extrémités de la terre. &lt;br&gt;13.48&lt;br&gt;Les païens se réjouissaient en entendant cela, ils glorifiaient la parole du Seigneur, et tous ceux qui étaient destinés à la vie éternelle crurent. &lt;br&gt;13.49&lt;br&gt;La parole du Seigneur se répandait dans tout le pays. &lt;br&gt;13.50&lt;br&gt;Mais les Juifs excitèrent les femmes dévotes de distinction et les principaux de la ville; ils provoquèrent une persécution contre Paul et Barnabas, et ils les chassèrent de leur territoire. &lt;br&gt;13.51&lt;br&gt;Paul et Barnabas secouèrent contre eux la poussière de leurs pieds, et allèrent à Icone, &lt;br&gt;13.52&lt;br&gt;tandis que les disciples étaient remplis de joie et du Saint Esprit. &lt;br&gt;&lt;br&gt;]]></title>
			
								<link><![CDATA[17.html]]></link>
			
								<description><![CDATA[Actes,13]]></description>
			
								<author><![CDATA[]]></author>
		
								<pubDate><![CDATA[2015-02-11]]></pubDate>
		
							</item>
		<item>
			
								<title><![CDATA[12.1&lt;br&gt;Vers le même temps, le roi Hérode se mit à maltraiter quelques membres de l'Église, &lt;br&gt;12.2&lt;br&gt;et il fit mourir par l'épée Jacques, frère de Jean. &lt;br&gt;12.3&lt;br&gt;Voyant que cela était agréable aux Juifs, il fit encore arrêter Pierre. -C'était pendant les jours des pains sans levain. - &lt;br&gt;12.4&lt;br&gt;Après l'avoir saisi et jeté en prison, il le mit sous la garde de quatre escouades de quatre soldats chacune, avec l'intention de le faire comparaître devant le peuple après la Pâque. &lt;br&gt;12.5&lt;br&gt;Pierre donc était gardé dans la prison; et l'Église ne cessait d'adresser pour lui des prières à Dieu. &lt;br&gt;12.6&lt;br&gt;La nuit qui précéda le jour où Hérode allait le faire comparaître, Pierre, lié de deux chaînes, dormait entre deux soldats; et des sentinelles devant la porte gardaient la prison. &lt;br&gt;12.7&lt;br&gt;Et voici, un ange du Seigneur survint, et une lumière brilla dans la prison. L'ange réveilla Pierre, en le frappant au côté, et en disant: Lève-toi promptement! Les chaînes tombèrent de ses mains. &lt;br&gt;12.8&lt;br&gt;Et l'ange lui dit: Mets ta ceinture et tes sandales. Et il fit ainsi. L'ange lui dit encore: Enveloppe-toi de ton manteau, et suis-moi. &lt;br&gt;12.9&lt;br&gt;Pierre sortit, et le suivit, ne sachant pas que ce qui se faisait par l'ange fût réel, et s'imaginant avoir une vision. &lt;br&gt;12.10&lt;br&gt;Lorsqu'ils eurent passé la première garde, puis la seconde, ils arrivèrent à la porte de fer qui mène à la ville, et qui s'ouvrit d'elle-même devant eux; ils sortirent, et s'avancèrent dans une rue. Aussitôt l'ange quitta Pierre. &lt;br&gt;12.11&lt;br&gt;Revenu à lui-même, Pierre dit: Je vois maintenant d'une manière certaine que le Seigneur a envoyé son ange, et qu'il m'a délivré de la main d'Hérode et de tout ce que le peuple juif attendait. &lt;br&gt;12.12&lt;br&gt;Après avoir réfléchi, il se dirigea vers la maison de Marie, mère de Jean, surnommé Marc, où beaucoup de personnes étaient réunies et priaient. &lt;br&gt;12.13&lt;br&gt;Il frappa à la porte du vestibule, et une servante, nommée Rhode, s'approcha pour écouter. &lt;br&gt;12.14&lt;br&gt;Elle reconnut la voix de Pierre; et, dans sa joie, au lieu d'ouvrir, elle courut annoncer que Pierre était devant la porte. &lt;br&gt;12.15&lt;br&gt;Ils lui dirent: Tu es folle. Mais elle affirma que la chose était ainsi. &lt;br&gt;12.16&lt;br&gt;Et ils dirent: C'est son ange. Cependant Pierre continuait à frapper. Ils ouvrirent, et furent étonnés de le voir. &lt;br&gt;12.17&lt;br&gt;Pierre, leur ayant de la main fait signe de se taire, leur raconta comment le Seigneur l'avait tiré de la prison, et il dit: Annoncez-le à Jacques et aux frères. Puis il sortit, et s'en alla dans un autre lieu. &lt;br&gt;12.18&lt;br&gt;Quand il fit jour, les soldats furent dans une grande agitation, pour savoir ce que Pierre était devenu. &lt;br&gt;12.19&lt;br&gt;Hérode, s'étant mis à sa recherche et ne l'ayant pas trouvé, interrogea les gardes, et donna l'ordre de les mener au supplice. Ensuite il descendit de la Judée à Césarée, pour y séjourner. &lt;br&gt;12.20&lt;br&gt;Hérode avait des dispositions hostiles à l'égard des Tyriens et des Sidoniens. Mais ils vinrent le trouver d'un commun accord; et, après avoir gagné Blaste, son chambellan, ils sollicitèrent la paix, parce que leur pays tirait sa subsistance de celui du roi. &lt;br&gt;12.21&lt;br&gt;A un jour fixé, Hérode, revêtu de ses habits royaux, et assis sur son trône, les harangua publiquement. &lt;br&gt;12.22&lt;br&gt;Le peuple s'écria: Voix d'un dieu, et non d'un homme! &lt;br&gt;12.23&lt;br&gt;Au même instant, un ange du Seigneur le frappa, parce qu'il n'avait pas donné gloire à Dieu. Et il expira, rongé des vers. &lt;br&gt;12.24&lt;br&gt;Cependant la parole de Dieu se répandait de plus en plus, et le nombre des disciples augmentait. &lt;br&gt;12.25&lt;br&gt;Barnabas et Saul, après s'être acquittés de leur message, s'en retournèrent de Jérusalem, emmenant avec eux Jean, surnommé Marc.]]></title>
			
								<link><![CDATA[16.html]]></link>
			
								<description><![CDATA[Actes,12]]></description>
			
								<author><![CDATA[]]></author>
		
								<pubDate><![CDATA[2015-02-10]]></pubDate>
		
							</item>
		<item>
			
								<title><![CDATA[11.1&lt;br&gt;Les apôtres et les frères qui étaient dans la Judée apprirent que les païens avaient aussi reçu la parole de Dieu. &lt;br&gt;11.2&lt;br&gt;Et lorsque Pierre fut monté à Jérusalem, les fidèles circoncis lui adressèrent des reproches, &lt;br&gt;11.3&lt;br&gt;en disant: Tu es entré chez des incirconcis, et tu as mangé avec eux. &lt;br&gt;11.4&lt;br&gt;Pierre se mit à leur exposer d'une manière suivie ce qui s'était passé. &lt;br&gt;11.5&lt;br&gt;Il dit: J'étais dans la ville de Joppé, et, pendant que je priais, je tombai en extase et j'eus une vision: un objet, semblable à une grande nappe attachée par les quatre coins, descendait du ciel et vint jusqu'à moi. &lt;br&gt;11.6&lt;br&gt;Les regards fixés sur cette nappe, j'examinai, et je vis les quadrupèdes de la terre, les bêtes sauvages, les reptiles, et les oiseaux du ciel. &lt;br&gt;11.7&lt;br&gt;Et j'entendis une voix qui me disait: Lève-toi, Pierre, tue et mange. &lt;br&gt;11.8&lt;br&gt;Mais je dis: Non, Seigneur, car jamais rien de souillé ni d'impur n'est entré dans ma bouche. &lt;br&gt;11.9&lt;br&gt;Et pour la seconde fois la voix se fit entendre du ciel: Ce que Dieu a déclaré pur, ne le regarde pas comme souillé. &lt;br&gt;11.10&lt;br&gt;Cela arriva jusqu'à trois fois; puis tout fut retiré dans le ciel. &lt;br&gt;11.11&lt;br&gt;Et voici, aussitôt trois hommes envoyés de Césarée vers moi se présentèrent devant la porte de la maison où j'étais. &lt;br&gt;11.12&lt;br&gt;L'Esprit me dit de partir avec eux sans hésiter. Les six hommes que voici m'accompagnèrent, et nous entrâmes dans la maison de Corneille. &lt;br&gt;11.13&lt;br&gt;Cet homme nous raconta comment il avait vu dans sa maison l'ange se présentant à lui et disant: Envoie à Joppé, et fais venir Simon, surnommé Pierre, &lt;br&gt;11.14&lt;br&gt;qui te dira des choses par lesquelles tu seras sauvé, toi et toute ta maison. &lt;br&gt;11.15&lt;br&gt;Lorsque je me fus mis à parler, le Saint Esprit descendit sur eux, comme sur nous au commencement. &lt;br&gt;11.16&lt;br&gt;Et je me souvins de cette parole du Seigneur: Jean a baptisé d'eau, mais vous, vous serez baptisés du Saint Esprit. &lt;br&gt;11.17&lt;br&gt;Or, puisque Dieu leur a accordé le même don qu'à nous qui avons cru au Seigneur Jésus Christ, pouvais-je, moi, m'opposer à Dieu? &lt;br&gt;11.18&lt;br&gt;Après avoir entendu cela, ils se calmèrent, et ils glorifièrent Dieu, en disant: Dieu a donc accordé la repentance aussi aux païens, afin qu'ils aient la vie. &lt;br&gt;11.19&lt;br&gt;Ceux qui avaient été dispersés par la persécution survenue à l'occasion d'Étienne allèrent jusqu'en Phénicie, dans l'île de Chypre, et à Antioche, annonçant la parole seulement aux Juifs. &lt;br&gt;11.20&lt;br&gt;Il y eut cependant parmi eux quelques hommes de Chypre et de Cyrène, qui, étant venus à Antioche, s'adressèrent aussi aux Grecs, et leur annoncèrent la bonne nouvelle du Seigneur Jésus. &lt;br&gt;11.21&lt;br&gt;La main du Seigneur était avec eux, et un grand nombre de personnes crurent et se convertirent au Seigneur. &lt;br&gt;11.22&lt;br&gt;Le bruit en parvint aux oreilles des membres de l'Église de Jérusalem, et ils envoyèrent Barnabas jusqu'à Antioche. &lt;br&gt;11.23&lt;br&gt;Lorsqu'il fut arrivé, et qu'il eut vu la grâce de Dieu, il s'en réjouit, et il les exhorta tous à rester d'un coeur ferme attachés au Seigneur. &lt;br&gt;11.24&lt;br&gt;Car c'était un homme de bien, plein d'Esprit Saint et de foi. Et une foule assez nombreuse se joignit au Seigneur. &lt;br&gt;11.25&lt;br&gt;Barnabas se rendit ensuite à Tarse, pour chercher Saul; &lt;br&gt;11.26&lt;br&gt;et, l'ayant trouvé, il l'amena à Antioche. Pendant toute une année, ils se réunirent aux assemblées de l'Église, et ils enseignèrent beaucoup de personnes. Ce fut à Antioche que, pour la première fois, les disciples furent appelés chrétiens. &lt;br&gt;11.27&lt;br&gt;En ce temps-là, des prophètes descendirent de Jérusalem à Antioche. &lt;br&gt;11.28&lt;br&gt;L'un deux, nommé Agabus, se leva, et annonça par l'Esprit qu'il y aurait une grande famine sur toute la terre. Elle arriva, en effet, sous Claude. &lt;br&gt;11.29&lt;br&gt;Les disciples résolurent d'envoyer, chacun selon ses moyens, un secours aux frères qui habitaient la Judée. &lt;br&gt;11.30&lt;br&gt;Ils le firent parvenir aux anciens par les mains de Barnabas et de Saul. &lt;br&gt;&lt;br&gt;]]></title>
			
								<link><![CDATA[15.html]]></link>
			
								<description><![CDATA[Actes,11]]></description>
			
								<author><![CDATA[]]></author>
		
								<pubDate><![CDATA[2015-02-09]]></pubDate>
		
							</item>
		<item>
			
								<title><![CDATA[10.1&lt;br&gt;Il y avait à Césarée un homme nommé Corneille, centenier dans la cohorte dite italienne. &lt;br&gt;10.2&lt;br&gt;Cet homme était pieux et craignait Dieu, avec toute sa maison; il faisait beaucoup d'aumônes au peuple, et priait Dieu continuellement. &lt;br&gt;10.3&lt;br&gt;Vers la neuvième heure du jour, il vit clairement dans une vision un ange de Dieu qui entra chez lui, et qui lui dit: Corneille! &lt;br&gt;10.4&lt;br&gt;Les regards fixés sur lui, et saisi d'effroi, il répondit: Qu'est-ce, Seigneur? Et l'ange lui dit: Tes prières et tes aumônes sont montées devant Dieu, et il s'en est souvenu. &lt;br&gt;10.5&lt;br&gt;Envoie maintenant des hommes à Joppé, et fais venir Simon, surnommé Pierre; &lt;br&gt;10.6&lt;br&gt;il est logé chez un certain Simon, corroyeur, dont la maison est près de la mer. &lt;br&gt;10.7&lt;br&gt;Dès que l'ange qui lui avait parlé fut parti, Corneille appela deux de ses serviteurs, et un soldat pieux d'entre ceux qui étaient attachés à sa personne; &lt;br&gt;10.8&lt;br&gt;et, après leur avoir tout raconté, il les envoya à Joppé. &lt;br&gt;10.9&lt;br&gt;Le lendemain, comme ils étaient en route, et qu'ils approchaient de la ville, Pierre monta sur le toit, vers la sixième heure, pour prier. &lt;br&gt;10.10&lt;br&gt;Il eut faim, et il voulut manger. Pendant qu'on lui préparait à manger, il tomba en extase. &lt;br&gt;10.11&lt;br&gt;Il vit le ciel ouvert, et un objet semblable à une grande nappe attachée par les quatre coins, qui descendait et s'abaissait vers la terre, &lt;br&gt;10.12&lt;br&gt;et où se trouvaient tous les quadrupèdes et les reptiles de la terre et les oiseaux du ciel. &lt;br&gt;10.13&lt;br&gt;Et une voix lui dit: Lève-toi, Pierre, tue et mange. &lt;br&gt;10.14&lt;br&gt;Mais Pierre dit: Non, Seigneur, car je n'ai jamais rien mangé de souillé ni d'impur. &lt;br&gt;10.15&lt;br&gt;Et pour la seconde fois la voix se fit encore entendre à lui: Ce que Dieu a déclaré pur, ne le regarde pas comme souillé. &lt;br&gt;10.16&lt;br&gt;Cela arriva jusqu'à trois fois; et aussitôt après, l'objet fut retiré dans le ciel. &lt;br&gt;10.17&lt;br&gt;Tandis que Pierre ne savait en lui-même que penser du sens de la vision qu'il avait eue, voici, les hommes envoyés par Corneille, s'étant informés de la maison de Simon, se présentèrent à la porte, &lt;br&gt;10.18&lt;br&gt;et demandèrent à haute voix si c'était là que logeait Simon, surnommé Pierre. &lt;br&gt;10.19&lt;br&gt;Et comme Pierre était à réfléchir sur la vision, l'Esprit lui dit: Voici, trois hommes te demandent; &lt;br&gt;10.20&lt;br&gt;lève-toi, descends, et pars avec eux sans hésiter, car c'est moi qui les ai envoyés. &lt;br&gt;10.21&lt;br&gt;Pierre donc descendit, et il dit à ces hommes: Voici, je suis celui que vous cherchez; quel est le motif qui vous amène? &lt;br&gt;10.22&lt;br&gt;Ils répondirent: Corneille, centenier, homme juste et craignant Dieu, et de qui toute la nation des Juifs rend un bon témoignage, a été divinement averti par un saint ange de te faire venir dans sa maison et d'entendre tes paroles. &lt;br&gt;10.23&lt;br&gt;Pierre donc les fit entrer, et les logea. Le lendemain, il se leva, et partit avec eux. Quelques-uns des frères de Joppé l'accompagnèrent. &lt;br&gt;10.24&lt;br&gt;Ils arrivèrent à Césarée le jour suivant. Corneille les attendait, et avait invité ses parents et ses amis intimes. &lt;br&gt;10.25&lt;br&gt;Lorsque Pierre entra, Corneille, qui était allé au-devant de lui, tomba à ses pieds et se prosterna. &lt;br&gt;10.26&lt;br&gt;Mais Pierre le releva, en disant: Lève-toi; moi aussi, je suis un homme. &lt;br&gt;10.27&lt;br&gt;Et conversant avec lui, il entra, et trouva beaucoup de personnes réunies. &lt;br&gt;10.28&lt;br&gt;Vous savez, leur dit-il, qu'il est défendu à un Juif de se lier avec un étranger ou d'entrer chez lui; mais Dieu m'a appris à ne regarder aucun homme comme souillé et impur. &lt;br&gt;10.29&lt;br&gt;C'est pourquoi je n'ai pas eu d'objection à venir, puisque vous m'avez appelé; je vous demande donc pour quel motif vous m'avez envoyé chercher. &lt;br&gt;10.30&lt;br&gt;Corneille dit: Il y a quatre jours, à cette heure-ci, je priais dans ma maison à la neuvième heure; et voici, un homme vêtu d'un habit éclatant se présenta devant moi, et dit: &lt;br&gt;10.31&lt;br&gt;Corneille, ta prière a été exaucée, et Dieu s'est souvenu de tes aumônes. &lt;br&gt;10.32&lt;br&gt;Envoie donc à Joppé, et fais venir Simon, surnommé Pierre; il est logé dans la maison de Simon, corroyeur, près de la mer. &lt;br&gt;10.33&lt;br&gt;Aussitôt j'ai envoyé vers toi, et tu as bien fait de venir. Maintenant donc nous sommes tous devant Dieu, pour entendre tout ce que le Seigneur t'a ordonné de nous dire. &lt;br&gt;10.34&lt;br&gt;Alors Pierre, ouvrant la bouche, dit: En vérité, je reconnais que Dieu ne fait point acception de personnes, &lt;br&gt;10.35&lt;br&gt;mais qu'en toute nation celui qui le craint et qui pratique la justice lui est agréable. &lt;br&gt;10.36&lt;br&gt;Il a envoyé la parole aux fils d'Israël, en leur annonçant la paix par Jésus Christ, qui est le Seigneur de tous. &lt;br&gt;10.37&lt;br&gt;Vous savez ce qui est arrivé dans toute la Judée, après avoir commencé en Galilée, à la suite du baptême que Jean a prêché; &lt;br&gt;10.38&lt;br&gt;vous savez comment Dieu a oint du Saint Esprit et de force Jésus de Nazareth, qui allait de lieu en lieu faisant du bien et guérissant tous ceux qui étaient sous l'empire du diable, car Dieu était avec lui. &lt;br&gt;10.39&lt;br&gt;Nous sommes témoins de tout ce qu'il a fait dans le pays des Juifs et à Jérusalem. Ils l'ont tué, en le pendant au bois. &lt;br&gt;10.40&lt;br&gt;Dieu l'a ressuscité le troisième jour, et il a permis qu'il apparût, &lt;br&gt;10.41&lt;br&gt;non à tout le peuple, mais aux témoins choisis d'avance par Dieu, à nous qui avons mangé et bu avec lui, après qu'il fut ressuscité des morts. &lt;br&gt;10.42&lt;br&gt;Et Jésus nous a ordonné de prêcher au peuple et d'attester que c'est lui qui a été établi par Dieu juge des vivants et des morts. &lt;br&gt;10.43&lt;br&gt;Tous les prophètes rendent de lui le témoignage que quiconque croit en lui reçoit par son nom le pardon des péchés. &lt;br&gt;10.44&lt;br&gt;Comme Pierre prononçait encore ces mots, le Saint Esprit descendit sur tous ceux qui écoutaient la parole. &lt;br&gt;10.45&lt;br&gt;Tous les fidèles circoncis qui étaient venus avec Pierre furent étonnés de ce que le don du Saint Esprit était aussi répandu sur les païens. &lt;br&gt;10.46&lt;br&gt;Car ils les entendaient parler en langues et glorifier Dieu. &lt;br&gt;10.47&lt;br&gt;Alors Pierre dit: Peut-on refuser l'eau du baptême à ceux qui ont reçu le Saint Esprit aussi bien que nous? &lt;br&gt;10.48&lt;br&gt;Et il ordonna qu'ils fussent baptisés au nom du Seigneur. Sur quoi ils le prièrent de rester quelques jours auprès d'eux. &lt;br&gt;]]></title>
			
								<link><![CDATA[14.html]]></link>
			
								<description><![CDATA[Actes,10]]></description>
			
								<author><![CDATA[]]></author>
		
								<pubDate><![CDATA[2015-02-08]]></pubDate>
		
							</item>
		<item>
			
								<title><![CDATA[9.1&lt;br&gt;Cependant Saul, respirant encore la menace et le meurtre contre les disciples du Seigneur, se rendit chez le souverain sacrificateur, &lt;br&gt;9.2&lt;br&gt;et lui demanda des lettres pour les synagogues de Damas, afin que, s'il trouvait des partisans de la nouvelle doctrine, hommes ou femmes, il les amenât liés à Jérusalem. &lt;br&gt;9.3&lt;br&gt;Comme il était en chemin, et qu'il approchait de Damas, tout à coup une lumière venant du ciel resplendit autour de lui. &lt;br&gt;9.4&lt;br&gt;Il tomba par terre, et il entendit une voix qui lui disait: Saul, Saul, pourquoi me persécutes-tu? &lt;br&gt;9.5&lt;br&gt;Il répondit: Qui es-tu, Seigneur? Et le Seigneur dit: Je suis Jésus que tu persécutes. Il te serait dur de regimber contre les aiguillons. &lt;br&gt;9.6&lt;br&gt;Tremblant et saisi d'effroi, il dit: Seigneur, que veux-tu que je fasse? Et le Seigneur lui dit: Lève-toi, entre dans la ville, et on te dira ce que tu dois faire. &lt;br&gt;9.7&lt;br&gt;Les hommes qui l'accompagnaient demeurèrent stupéfaits; ils entendaient bien la voix, mais ils ne voyaient personne. &lt;br&gt;9.8&lt;br&gt;Saul se releva de terre, et, quoique ses yeux fussent ouverts, il ne voyait rien; on le prit par la main, et on le conduisit à Damas. &lt;br&gt;9.9&lt;br&gt;Il resta trois jours sans voir, et il ne mangea ni ne but. &lt;br&gt;9.10&lt;br&gt;Or, il y avait à Damas un disciple nommé Ananias. Le Seigneur lui dit dans une vision: Ananias! Il répondit: Me voici, Seigneur! &lt;br&gt;9.11&lt;br&gt;Et le Seigneur lui dit: Lève-toi, va dans la rue qu'on appelle la droite, et cherche, dans la maison de Judas, un nommé Saul de Tarse. &lt;br&gt;9.12&lt;br&gt;Car il prie, et il a vu en vision un homme du nom d'Ananias, qui entrait, et qui lui imposait les mains, afin qu'il recouvrât la vue. Ananias répondit: &lt;br&gt;9.13&lt;br&gt;Seigneur, j'ai appris de plusieurs personnes tous les maux que cet homme a faits à tes saints dans Jérusalem; &lt;br&gt;9.14&lt;br&gt;et il a ici des pouvoirs, de la part des principaux sacrificateurs, pour lier tous ceux qui invoquent ton nom. &lt;br&gt;9.15&lt;br&gt;Mais le Seigneur lui dit: Va, car cet homme est un instrument que j'ai choisi, pour porter mon nom devant les nations, devant les rois, et devant les fils d'Israël; &lt;br&gt;9.16&lt;br&gt;et je lui montrerai tout ce qu'il doit souffrir pour mon nom. &lt;br&gt;9.17&lt;br&gt;Ananias sortit; et, lorsqu'il fut arrivé dans la maison, il imposa les mains à Saul, en disant: Saul, mon frère, le Seigneur Jésus, qui t'est apparu sur le chemin par lequel tu venais, m'a envoyé pour que tu recouvres la vue et que tu sois rempli du Saint Esprit. &lt;br&gt;9.18&lt;br&gt;Au même instant, il tomba de ses yeux comme des écailles, et il recouvra la vue. Il se leva, et fut baptisé; &lt;br&gt;9.19&lt;br&gt;et, après qu'il eut pris de la nourriture, les forces lui revinrent. Saul resta quelques jours avec les disciples qui étaient à Damas. &lt;br&gt;9.20&lt;br&gt;Et aussitôt il prêcha dans les synagogues que Jésus est le Fils de Dieu. &lt;br&gt;9.21&lt;br&gt;Tous ceux qui l'entendaient étaient dans l'étonnement, et disaient: N'est-ce pas celui qui persécutait à Jérusalem ceux qui invoquent ce nom, et n'est-il pas venu ici pour les emmener liés devant les principaux sacrificateurs? &lt;br&gt;9.22&lt;br&gt;Cependant Saul se fortifiait de plus en plus, et il confondait les Juifs qui habitaient Damas, démontrant que Jésus est le Christ. &lt;br&gt;9.23&lt;br&gt;Au bout d'un certain temps, les Juifs se concertèrent pour le tuer, &lt;br&gt;9.24&lt;br&gt;et leur complot parvint à la connaissance de Saul. On gardait les portes jour et nuit, afin de lui ôter la vie. &lt;br&gt;9.25&lt;br&gt;Mais, pendant une nuit, les disciples le prirent, et le descendirent par la muraille, dans une corbeille. &lt;br&gt;9.26&lt;br&gt;Lorsqu'il se rendit à Jérusalem, Saul tâcha de se joindre à eux; mais tous le craignaient, ne croyant pas qu'il fût un disciple. &lt;br&gt;9.27&lt;br&gt;Alors Barnabas, l'ayant pris avec lui, le conduisit vers les apôtres, et leur raconta comment sur le chemin Saul avait vu le Seigneur, qui lui avait parlé, et comment à Damas il avait prêché franchement au nom de Jésus. &lt;br&gt;9.28&lt;br&gt;Il allait et venait avec eux dans Jérusalem, et s'exprimait en toute assurance au nom du Seigneur. &lt;br&gt;9.29&lt;br&gt;Il parlait aussi et disputait avec les Hellénistes; mais ceux-ci cherchaient à lui ôter la vie. &lt;br&gt;9.30&lt;br&gt;Les frères, l'ayant su, l'emmenèrent à Césarée, et le firent partir pour Tarse. &lt;br&gt;9.31&lt;br&gt;L'Église était en paix dans toute la Judée, la Galilée et la Samarie, s'édifiant et marchant dans la crainte du Seigneur, et elle s'accroissait par l'assistance du Saint Esprit. &lt;br&gt;9.32&lt;br&gt;Comme Pierre visitait tous les saints, il descendit aussi vers ceux qui demeuraient à Lydde. &lt;br&gt;9.33&lt;br&gt;Il y trouva un homme nommé Énée, couché sur un lit depuis huit ans, et paralytique. &lt;br&gt;9.34&lt;br&gt;Pierre lui dit: Énée, Jésus Christ te guérit; lève-toi, et arrange ton lit. Et aussitôt il se leva. &lt;br&gt;9.35&lt;br&gt;Tous les habitants de Lydde et du Saron le virent, et ils se convertirent au Seigneur. &lt;br&gt;9.36&lt;br&gt;Il y avait à Joppé, parmi les disciples, une femme nommée Tabitha, ce qui signifie Dorcas: elle faisait beaucoup de bonnes oeuvres et d'aumônes. &lt;br&gt;9.37&lt;br&gt;Elle tomba malade en ce temps-là, et mourut. Après l'avoir lavée, on la déposa dans une chambre haute. &lt;br&gt;9.38&lt;br&gt;Comme Lydde est près de Joppé, les disciples, ayant appris que Pierre s'y trouvait, envoyèrent deux hommes vers lui, pour le prier de venir chez eux sans tarder. &lt;br&gt;9.39&lt;br&gt;Pierre se leva, et partit avec ces hommes. Lorsqu'il fut arrivé, on le conduisit dans la chambre haute. Toutes les veuves l'entourèrent en pleurant, et lui montrèrent les tuniques et les vêtements que faisait Dorcas pendant qu'elle était avec elles. &lt;br&gt;9.40&lt;br&gt;Pierre fit sortir tout le monde, se mit à genoux, et pria; puis, se tournant vers le corps, il dit: Tabitha, lève-toi! Elle ouvrit les yeux, et ayant vu Pierre, elle s'assit. &lt;br&gt;9.41&lt;br&gt;Il lui donna la main, et la fit lever. Il appela ensuite les saints et les veuves, et la leur présenta vivante. &lt;br&gt;9.42&lt;br&gt;Cela fut connu de tout Joppé, et beaucoup crurent au Seigneur. &lt;br&gt;9.43&lt;br&gt;Pierre demeura quelque temps à Joppé, chez un corroyeur nommé Simon. &lt;br&gt;&lt;br&gt;]]></title>
			
								<link><![CDATA[13.html]]></link>
			
								<description><![CDATA[Actes,9]]></description>
			
								<author><![CDATA[]]></author>
		
								<pubDate><![CDATA[2015-02-07]]></pubDate>
		
							</item>
		</channel>
	</rss>
	